# Отслеживание утечек данных 
Единственное что могу предположить на эту тему, это аномалии в мониторинге. Если у базы резко начали вырастать потребление памяти, участились select запросы или например резко подскочило количество соединений к базе - то возмонжо так можно определить что кто-то пытается базу выкачать.